好想辭職，不過辭完應該搵唔返呢份糧

剛剛上個月派bonus,出咗超過十個月bonus

年薪過百萬係成份工最好的地方

但對住班老闆真係好難頂

1. 乜都急

2. 唔理你星期六日定紅日，總之有嘢就搵你

3. 放假去到外地一樣無得停，試過自駕遊一到紅燈就要拉手制覆電郵

4. 成日俾老闆屌你d嘢唔得（但又唔炒我喎）

返工好唔開心，變相只係為份糧而工作

好想掉低封信，但又擔心轉工要減4-5成人工

但我真係唔想再忍d仆街老闆，癲架，全部都癲架！

睇下自己需要幾多。
40 50一年夠洗咪走

我都係... 不過冇你咁多錢
24 小時*7日 ready
有野做要馬上番去做
Deadline 一定要追到

出糧似收肉金，好正路吖

仲做埋好多契弟嘢

陪老闆去買嘢

載埋老闆返屋企

我覺得似做鴨，差在未攞埋個屎忽出嚟

似做管家多

賺夠錢就走

一刻都唔想再忍

咁又唔係成日要做呢d

但下把位多數我做

仲係笑住做

賺錢機會唔係成日有

係

要不然已經遞咗信

咁多年工作，裸辭都試過唔止一次

可以去到第二間 都係差唔多 咁變態

介紹我做 我頂你個位

完全理解

可以環境惡劣十倍

人工得三份一都無

所以講出嚟係好折墮

但日日都唔想返工的感覺好難受

當唯一開心係出糧，工作無滿足感，其實好可悲

上年情緒出事，試過整晚失眠，試過喺公司嚎哭，又見過心理輔導

我唔會俾我自己走上天台架

公司請人經agent

你估我話事咩屌你

如果咁大壓力咁轉換下環境都好事
比個新生活自己

你做左咁耐

唔係講介紹個人都無能為力掛

咁你喺呢間公司建立左d乜嘢

白出糧囉

今年好咗，但無改變過返工唔開心呢個事實

白出糧出到剩係受下氣都揾緊呢個價位

我勸你留返喺度好過

我都差不多情況
不過情緒低落係一回事
最差嘅情況係唔做，又或者博抄
點都比自殺好
只要咁諗就會開心翻

男人既野
為錢為頭家
將d唔開心撈埋罐藍妹隊番入肚算啦

冇錢你仲慘過死

唔係因為有頭家

晨早走咗啦

都係為小朋友啫，要不然搵少一半我都夠食夠住有突

我比較想知你班下屬冇幫輕你咩

樓主邊行

我行頭窄，做臭個朵可以唔駛撈

而且我唔憎香港呢位老闆，係頂唔順再上面個堆大帝

上司下屬邊個唔係為份糧死捱

大家都係屌住做，咪又係俾人用錢掉到瞓低，掉到張開雙腿

唔自爆喇

咁你都講左係為左個細路
你諗吓你想個細路仔遲吓係一個乜野既環境底下成長
你唔想你細路仔行你條路
咪咬緊牙關繼續屌落去

咁我自嘲吓啫

雖則事實係公司唔會無咗邊個唔得

只係任何一個人走

其他人都會好難頂到

我想多d時間陪佢成長

佢唔只一次同我哋講： 爸爸媽媽你哋唔好咁夜返啦

心都up埋
認真諗認
仔女成長得一次

哦咁其實你本身個心都有決定
係想人地support你啫
人工減4-5 成都仲有5-60 年薪
叫比上不足比下有餘
湊大小朋友供到佢大學應該冇乜問題

其實反正真係痛苦

真心頂到夠錢提早退休好過

你應該係有料到啦 唔係點坐呢個位

唔好睇少自己 世界上係話唔會冇左邊個唔得

但唔代表第二個做可以做到你嘅程度姐

第二個人可能得你8成 咁間公司都仆街啦

我都知你係想吐下苦水 你宜家係冇左火

咁啱我剛剛比人辣著左

就係條女揾左個有錢仔

月尾出嘅唔係糧，係賠償
忍耐下繼續返，儲下銀，遲下就帶埋小朋友離開HK，俾個更好既環境佢成長
諗吓個小朋友遲下要同爸爸一樣面對咁既生活都真係喊三聲

好矛盾

又想大家將來生活好d

但又明白其實小朋友過多幾年唔會再好似依家咁痴實你

但做男人又明白，真係有得退，都應該俾個老婆退落嚟

但去到呢個d位，兩公婆都好難退

好掙扎，未同老婆講想實行辭職大計

雖則半年前都已經不停講想走

只係出完bonus 就壓下咗呢個念頭

你老婆辭職會到生活有影響嗎

女去女還在

The best is yet to come

我老婆搵得唔會少過我

家庭收入減半點會無影響

差在你願意過乜生活啫

絕對明白
但係掉轉諗
小朋友呢刻最需要既野係你同媽咪係佢身邊
將來佢大個少少 獨立少少既時候
再搏殺都可以
如果依家錯過左, 甚至影響埋小朋友的價值觀
覺得錢重要 親情輕之。
如果同太太有共識, 可以輪流抖下啦

親情無價

緊係兩公婆傾左先啦on9
邊有人會揾街外人傾完先揾屋企人傾家事
d咁emotional既關口好易俾人影響
諗吓啦

不了

我想比亞寶抖下

唔會再犯同樣嘅錯

做狗都要上

頭先已打俾佢，無聽到我電話

信已打，想今個星期出手

但唔知今晚返去俾老婆曉以大義之後又做唔做到

有陣時最親既人反而難開口
舒發下都係好事

記住你走前通知下，我去頂你嗰位，點話？

我意思係行頭headcount夠多咪轉工囉

係

最親的人最難講

對唔住要你失望，但我真係頂唔L順

聽聞我呢行都幾渴人

但我唔sure出面開到我呢個價

實在係唔合理地高

你有本事絕對可以

我好歹都係一個資深_ _ _

你唔做介紹我
想做年薪百萬既狗

收呢個數係預左工時外都要做
你想做小d咪搵返普通既工

係預咗

咁做雞都可以呻痛吓嘛

講就講完佢，講一半唔講一半，我點知你係咩？

其實出到咁高人工俾你，應該話你逗咁高人工，你就預左當自己生意咁做啦，仲員工心態咁，好小學雞

你係仔女心目中既好爸爸
一個好老公
為左頭家已經無可挑剔
也自己健康, 精神狀態同家人設想
承認自己這刻唔ok 不是軟弱
而是勇敢

放鬆下先啦!

明顯你都知係人工包埋

請唔請人？

痴撚線 自己計下啦 月薪幾多

人工高低同公司的高低無關

我喺公司入面只係算係草根階層

係，但我無本事賺

多謝你

on 9 , 搵份做保安 有 過百萬年薪囉

返到屋企, 做返仔女既超人爸爸先
做任何決定, 希望你都可以同太太, 仔女傾。
btw 介唔介意講仔女幾大?

正常金融類工作先會咁癲

好細 未有耐出身

賺夠先走

唔關事架
其實小一小二已經會明白父母辛苦
我地成日以為自己好演技呃到啲細既
其實佢地先係最清楚
因為佢係睇我地做咩, 表情係點
而唔係聽

所以, 如果好細, 都可以同佢地講
(例)
如果爸爸 / 媽媽 有一個暫時唔返工
可能環境會有啲唔同
間屋可能細左啲啲(假設)
無得成日食自助餐 / 去迪__尼 海__公園玩
未必可以成日去旅行
但爸爸同媽媽會多少少時間陪你
你覺得點呀?

小朋友都係家庭一分子
都可以表達意見

對住另一半就唔係呻架啦
就係商量吓點樣可以run個屋企run得好d
我相信小朋友都出得聲想你地夠陪佢地多d
就應該你老婆都sense到d野
冇理由得你覺得有問題你老婆冇掛
唔好由自已角度出發去講個問題
試吓由家事小朋友做一個切入點去帶討論

請我 我唔怕做

唔搵下工睇下個market 點？
話唔定你嗰行渴市 可以嗌返高人工呢

仆街

67個負皮

香港哋真係只准跳樓不准辭職

兩個加埋年收入成2百幾萬 仲未計其他被動收用 其實你地過緊咩生活

我冇你咁高人工 但係知道自己咁嘅叫價 出去搵唔到工

腦細戇鳩兼無撚用 唉

你分一半糧比我我幫你做晒D契弟嘢同幫你食晒D死貓

覺得翻工咁少事都manage唔到嘅人

有得轉工有得轉role樣樣都轉得, 你有咩好壓力啫.
盤生意又唔係你, 最壞情況咪俾人炒, 搵過份又係一條好漢. 翻工上心嘅都係傻鳩

咪捱騾仔的生活囉

幾多人搵得多過我哋都仲呻窮

香港地係癲架

你搵到呢份工係靠實力定運氣先？
如果係後者，繼續做啦 一世人唔好彩得幾多次

唔好俾老婆退落來，唔係錢問題，係唔想老婆變無知C9，身邊太多例子女唔做嘢變蠢

巴打有見地
女人唔知點解一唔做嘢就開始同世界脫軌變無知婦孺

兩樣都有

我本身係專業人士

但入我做緊呢行唔易

所以我好敬重香港請我呢位老闆俾呢個機會我

咁我成功入咗呢行，搵返同行的工作都唔難純粹唔知出面可以叫到咩價

請唔請人

唔好俾信住，唔差在一時三刻，去街搵吓同行咩價先，見工最少叫高三至五成，搵到咪走囉

到時你真係想老婆唔做變無知C9都得啦

做鴨做到你咁多野諗

叫佢退都唔係唔返工

如果佢搵到份準時收工的工作已經好好

起碼日日有時間陪小朋友三幾個鐘

依家一般返去食完飯睇睇佢功課，最多陪佢玩或睇書半個鐘已經要瞓

更多時間根本攰到唔想郁

有一次我因爲出差未夠夠鐘上機，可以送個女返學，一路上佢同我講的話題都係平時無聽過的

好驚訝自己小朋友已經長得咁大，亦好歉疚阿爸咁耐以來都送唔到佢返五次學

之前成班fd搵7 8萬一個月 又話頂唔順好辛苦乜乜77 而家搵得 2 3萬 喊住想返轉頭都唔得
同巴打講一句 如果結局係好既 就唔好覺得呢一刻係苦既 十年後睇返你覺得而家既事情都係好小事 繼續努力 香港唔儲返4 500萬都好難生活 小朋友大個會怨阿爸阿媽無留錢比佢地

佢咁嘅人工叫高三成會唔會太大咬

冇相熟Agent 咩

做鴨都會痛會見血，都要搽止痛膏架

睇你點睇，小朋友細個成長階段係最重要，如果你人工低一半，仲可以生活既，其實值得咁做，童年永遠係人生最重要，唔好令小朋友有個唔好童年

咁當然，如果你人工少一半完全唔掂既，咁緊係頂硬上

百萬年薪的工轉工一向都係叫高三成個喎
仲要金融業

搵過agent

我人工已經升到佢serve我唔到

因為平時圍埋一班一樣唔做嘢嘅家長婦孺，講嘢淨係CCTVB同埋小朋友嘅嘢。

咩行業咩位

轉agent 啦

多數運氣啦，拎緊百萬年薪，心理質素都咁差

係咪做broker ?

用你份糧請多2個幫自己手囉
印印腳返工 多一個人都幫輕下啦
請個女秘書仲可以出埋火

Or trader

一定係呢行先咁高..
做其他公司department head 應該無咁癲

你份工咁好PAY ,不如介紹我做啦

香港地7成工都同你入面既內容差唔多

我,雖然我份工得2萬中
但出去應該keep唔番
但都頂唔順準備辭

有啲誇張..
出邊大把人搵緊100k up
去efinancial 睇下

你係都要嗌咁高價，人地點幫你。

唔開心份人工包埋嫁嘛

人工咁高 講真 合理

年薪唔過250k 表示好羨慕
我都想被人問候下...

big4 manager?

其實你都係上黎呻下姐，你都知道你睇錢份上唔會辭

留名學野

我諗多數trader先會出咁多個月bonus咁大舊錢

人工包曬架啦

樓主又要講到管接管送，24/7咁開工法
完全見到trader既影子 我望住身邊果D後生trader都係咁既模式

玩嘢喎有人

唔賺咪得囉

又唔等錢開飯

幫你加緊電壓等你超上超級撒亞人

好呀，幾時上工？

利伸：絲，結左婚，計劃將來會生仔

你兩公婆都高薪厚職，一個唔做唔會養唔到家
問題就係
1. 你想點養個仔？個個月讀十個興趣班？由細到大international schools?
宜啲係你地既選擇，要同小朋友相存既時間，定所謂既為佢好。有時好多野要取捨，無兩全其美
2. 你轉工 老婆接唔接受到？或者你老婆退落黎照顧小朋友？
見過好多例子，好多時係個女人唔想退落黎相父教子，唔想做個卑微既師奶，亦唔鍾意做師奶做既野。咁會唔會接受到你去做宜個角色？
3. 小朋友真係好快大。身邊有朋友屋企好有錢，自己個trust fund都8-9千萬。但佢成日都會講好憎佢媽媽由細到大都掛住搵錢唔理佢，好少陪佢。佢係用「憎」同「怪佢」宜個字。其實真係會記一世。

我只係阿樂